祝緒丹係最掂宇宙第一討論區

💊祝緒丹討論區💊

演員祝緒丹，活潑好動，演技多變，2019年在新版金庸電視劇《倚天屠龍記》中飾演女主角之一的周芷若，獲得一致好評，被稱為史上最美周芷若。

英文名：Bambi
暱稱：祝祝、丹哥、祝掌萌；香港區：芷Your、牙丹
出生：1992年4月15日（27歲）中國黑龍江省齊齊哈爾市
性格：活潑好動，喜歡聊天，跳舞

代表作品：
2017年《三生三世十里桃花》
2017年《囧女翻身之嗨如花》
2018年《一千零一夜》
2019年《倚天屠龍記》

Weibo :
Instagram（Fans Page） :

簡歷：

2014年祝緒丹參加《星姐選舉》，獲得亞軍及最佳體態獎。

電視劇《三生三世十里桃花》中飾演玄女，卻是陷害白淺的大奸角。

2019版《倚天屠龍記》中飾演周芷若，正邪演技入木三分。

不論時裝古代都咁掂。

親民到香港宣傳。

平時鍾意拍片同Fans 交流。

祝緒丹whatsapp sticker
by 天野秋

by 祝祝係我老婆

#2

分家?

#3 牙

好波

對腳正到

蛛敏都開左

留言以示友好

我有去留言呀

詳細啲
影視作品：
三生三世十里桃花 飾玄女

囧女翻身之嗨如花 飾魯如花

畫心師 飾岑歡

一千零一夜 飾周心妍

談判官 飾商碧晨

倚天屠龍記 飾周芷若

待播作品：
一身孤注擲溫柔 飾顧婉凝

心宅獵人 飾元慕青

初戀愛 飾溫靜

真，宇宙第一

祝祝宇宙第一
當之無愧

一個倚天集中討論區
一個敏黨專區 一個若黨專區 一個蛛區 一個昭區

娛樂台：琪-月-丹聯盟 正式成立

若黨真係 要我地桐子軍出手

Very Good
下個Po（如有）放#2

丹琪月桐盟

昭區LINK 呢?

團結係我地最大力量

牙昭好似有一個Fans，等佢開

丹-昭-月-琪-桐盟

漏咗一條好重要嘅link
祝緒丹資源庫 by 天野秋

LUV 若黨FOREVERRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRRR

跟住影視台 我哋撈埋一齊討論

正喎，下次Bookmark 返

迷若💊😍

#1 完美 駁唔到

本身都諗住整祝祝個post架啦 不過呢幾日有啲忙 上面個啲都係之前整定

下次比你改

牙Your生命最貼切形容詞 - 完美

支持

迷若通常好早訓

自推

不分化 不割席

留名

牙桐好波！

呢個大佬黎

九陰真經
黃裳＞王重陽＞郭靖黃蓉＞周芷若

峨嵋祖師娘親

標題應該打埋周芷若

我見牙琪同牙月都無打角色名 😅

王重陽好似冇練

經手人

有呀
佢寫埋比林朝英

若黨唔見晒

平時都係即討前後先多

又係得我地3個

全部桐子軍

同李一桐一樣
完劇condom

因為無咩機會香港再見到

有信心一桐會再掘起

朝歌

Gchi

得閒再返睇

出咗成日街！
若黨lm

LM 最愛祝祝

條女好掂

最靚就係個咀

尾到

芷若難d
好明顯佢工作室資源多好多

未定 未定 《朝歌》 胡仙兒 未定 50
未定 未定 《只為那一刻與你相見》 夏苒苒 第一女主角 未定
未定 未定 《海棠經雨胭脂透》 顧海棠 第一女主角 50
未定 未定 《愛我就別想太多》 夏可可 第一女主角 30

其實唔同

報到，祝祝萬歲

報到！！！！

報到 估唔到倚天po完左仲可以有祝祝po

報到

若黨留名

仙氣女神

人靚聲甜

若黨新兵報到

沈默既大多數lm

要加返d相，太耐冇update

welcome

新人

完美

+1

祝祝要對所有若黨講

一定要支持

芷若bb

好掂 把聲殺死人

牙祝宇宙第一

應該仙女都唔會有芷若咁靚

芷Your 完美Carry天使同魔鬼

啱呀

歡迎

芷若

我唔係好記得
正係記得佢打唔贏林朝英,之後睇九陰再打贏

不過朝歌好似唔係主角

黑化若好正

S系女王

本娛樂台掌門表示歡迎大家

好想佢盡情鞭打我

劇台手足全面進駐

一桐有套戲又係武俠古裝
感覺幾正不過好似唔係主角
有無人知咩名
牙丹世界第一

Ho Ball！！！

祝緒丹宇宙第一

第一

歡迎入黨

媚者無疆？
佢主角黎 套劇個背景唔錯 劇情不過不失 但d特效就渣ga

呢套啊
古裝武俠都係比較鍾意硬橋硬馬多
動作戲有力有肉就得
特技唔洗多
因為反正都係5毛特效

推

祝B處於下風
祝迷快拉票

ok,支持祝bb

呢套係劍王朝 都係女主角 得朝歌還于正人情先係客串 其他劇全部女主角

劍王朝等到2046

依到係芷若po牙，唔係一桐G po

是但啦，child 登仔都未睇過芷your

琪黨留名

不分化不割席

唔識貨

鍾意祝b嘅都好高汁

agger

不分化，不割蓆，團結一心。
大家都係鍾意芷若bb
討論一下其他嘢無所謂啦。

牙祝睇得又打得

臭西？

好撚毒

no ball

芷若幾時先有新劇上？

芷若訪問
幾靚

好靚
有無倚天芷若full cut

係咪佢微博最多野睇？

小紅書有佢D開箱片,微博冇

收皮啦

微博有個粉絲團 關注咗就ok 通常小紅書或者抖音有更新 粉絲團都會up上微博 可以唔駛down小紅書 今日祝祝小紅書更新 微博已經有得睇

駁唔到

好大

唔好有淫賤嘅思想
我地唔係淫黨

全能到仆街

呢到除左若黨唔知仲有冇如花黨？

不用分得那麼細
大家都是祝b黨

無錯

兩小無猜既feel,
真係好甜

仆街死啦張狗，有芷若都唔好好珍惜

係，一種幸福嘅感覺。

係，張狗真係走寶。

芷your

仆街張狗

全劇最甜
亦係芷若一生最快樂既日子
好短暫

敏黨亂入 勿屌

係，美好總是短暫

未變張狗前既無忌真係好襯芷YOUR
門當戶對

不分化 不割席
倚天一致對外

right

講到明係祝祝post都要貼趙敏
真係唔屌都唔得

張狗? No .

個種青澀個種初戀feel

只要唔引戰
我係歡迎既

芷若同我一齊個陣先係最快樂

祝祝微博輯相好似又後生左咁

未變張狗前OK
即係細路+岩岩練完九陽果陣
初相認返果時真係好感動

同意

個陣時見得囡囡少

諗起細細個會主動幫一個陌生人
真係芷若咁善良先做到

一路上緊光明頂果時得若b知道佢身份
仲一路擔心佢但係又唔可以出曬面個feel真係好正

芷若大個左都幫曾阿牛架
佢未相認果陣, 成個峨嵋得芷YOUR 一個好人

峨嵋其他個啲垃圾嚟

峨嵋得牙襄同牙YOUR 係完美

係峨嵋個個歧視佢兩個既時候
得芷若主動關心佢地，為左幫佢地仲要捱罵

好可愛啊

紀師姐都好pure好true既
可惜又係被滅絕老尼迫害

牙YOUR 對人好唔會睇身份
曾阿牛 小無忌都係乜都無, 芷若係真心架

我係隻兔仔

係，所以除咗芷若，個個都係假仁假義。

係滅絕老尼既教導下
唔變丁敏君已經好好

型到呢

所以滅絕真係誤人子弟

證明牙若根本就好純
如果滅絕唔係以死威逼牙YOUR 根本唔會失去自我

仆街死啦滅狗

我覺得呢段芷若真係好靚好型。

已經仆街死咗

係正 不過做雞不了

反敏G啦打靶仔

佢死果陣, 芷若隻手遮唔哂, 佢要自己合埋眼

ching 請尊重你老母

唔撚明你班敏黨係要引戰
係嗰到都哂事嘈
完撚左都仲特登躝入黎嘈為乜
忽忽地

果隻唔係敏黨, 係引戰狗咩女都屌

芷若bb真係仙氣十足

假敏黨，真引戰

個轉身靚到
果然跳舞底唔同d

好掂

都唔明佢哋點解咁鍾意引戰，
真係好鬼煩。

掂呀

各有各做

睇唔過眼可以block
有人想玩單機咪成全佢

啱
所以我都block咗幾件

佢地好鍾意玩分化

我地若黨唔會引戰
和平不分化

最憎分化撚
對成個討論區和社會無好處

yes

可能佢地想推快啲

原來係咁
真係用心良苦

高質

同意，高質

方唔方便講講個粉絲團叫咩名

好似係祝緒丹Bambi粉絲團

最慘係意中人係個花心仆街，條仆街仲要連悔婚都做得出

芷若搶返刀劍之後本身內心已經飽受折磨，諗住同到意中人一齊，咩都可以捱得過，點知最後比條仆街辜負左，可以感受到個種傷心難過

Push

師兄啲意見同我諗嘅一樣

2019呢版結尾改到芷若同張狗條感情線唔清唔楚
好多野無交代返，睇完之後好多黑人問號

個醫生手勢幾好喎又

放祝祝gif圖竟然再冇負評

想咸濕敏敏多啲

係，同埋佢哋啲心理讀白都無咗，
真係令到觀眾真係好難明白。

其實咁先正常，
係啲鍾意引戰搞事嘅人先會係咁負皮。

真係鍾意祝b嘅，唔會因為你放幾幅圖而討厭。
反而會令人覺得你好無聊好幼稚

不過，都要多謝佢哋幫手推post

同埋幅相有咩問題
肥左, 眼線唔同就整容?

講完即刻有負 啲人都幾得閒 mon實晒

哈哈，真係好無聊。

呢張係官方圖？ 好有feel

應該係官方圖，個構圖好靚
好似仲有趙敏版本，唔知趙敏版係唔係改圖?

睇下件新娘衫係咪一樣就知

無乜留意果幅圖啲衫，
唔知邊度可以睇番。

如果拜堂係大結局就好

係

芷若bb真係好可愛

有間諜入黎逐個負皮

無所謂，負皮?
咩嚟咖?

我都係

起倚天post不嬲都有

嬲到要mon po 逐個comment 禁

係，我幫大家加番正皮

多謝

正皮+1

on9 mon post負皮

正皮番

真係有人入嚟負

又推咗一頁

而家先見到

mon到2點半

係，啲人真係好得閒。

啲負皮數仲少過隔離敏區

都幾佩服佢地

係。

各位若黨朋友，晚安。

樓主老母比狗屌

芷your 做親都配角

之後都係女主角啦

如花？

之前tbb 睇談判官，一千零一夜
都已經覺佢好靚
但戲份唔多

談判官靚到痴線
btw呢兩套有2個大佬 祝祝唯有做配角

尋日有新相

那種真找不到缺點

我幫芷若影

麻煩曬攝影師手足，但祝祝跟左我返屋企

食懵咗？芷若同我影完相我哋就返咗屋企扑野

呢個真
又係負皮撚，
幫大家正皮咗

各位若黨早晨

好型

2019版講到芷若單戀咁
十分偏重趙敏

早晨
美好的一天由睇祝祝開始

早

唔係既，大約頭30集都算係相戀既，係第30集左右開始慢慢變左單戀姐，都係編劇既錯

不過呢個編劇前期加多左好多芷苦既描述，呢點值得欣賞

好想同芷若bb一齊學九陰白骨爪

祝b講得無錯丫

我放黎了

放返

有條on9仔mon po逐個負皮

目測有兩條

陳晚發夢牙your 黎左香港
但比人溝左

惡夢

成班on9 之前係芷若post post左馮提莫啲相
你地都照j

果下灰到
即刻想搵首失戀歌唱

比我溝咗

夢果個無你咁靚仔

無錯 比我溝咗

完全唔同樣

一啲都唔似

好彩係發夢

有得輸咩？

淡妝都屈機

淡妝祝祝更靚

support

表情100分

好靚女
女神

正呀正呀

仙氣

對面開到第二個post了，大家都要加油

我哋重質唔重量

沒錯

啱

呢輯相加太多味精
唔PS既祝祝先最靚

講得好，淡妝已經宇宙第一

只要是祝b,就無問題

支持芷若

芷若bb仙氣十足

蛛兒放芷若飛機

頑皮的蛛兒

唔明係邊個放邊放飛機

蛛回覆@蛛：我很不開心

蛛蛛唔開心我都唔開心

有咩解釋

打咗俾佢 佢話係女人之間嘅事

btw up圖係咁失敗

勇者個個回覆都Up到圖喎

我啱啱都唔得 停咗喺個圓圈度 但之後又冇事

我係咁上傳失敗 仲以為router問題 但上網正常

應該佢地之間先知 btw蛛兒有認錯

牙月咁搞笑原諒佢啦

芷若唔敢鬧豬兒要發洩落我到，搞到佢尋晚係咁鞭我同逼我奶西

唔使逼，我先

米歷克性幻想其中一幕
與祝祝對話：
係。。係吖。。打。。。打搞哂嗱。。
唔。。我知道嗱
但。。你唔怕我我係衰人黎嫁咩。
er 我。。。我可能會對你出。。。出手過wo..
呀。。。放心啦。。。我帶左黎嗱。。。
就係喺e 個保溫壺入面嗱
等我倒出黎俾你飲吖
嗱小心d 唔好倒瀉吖
唔。。。唔洗
咩。。。咩事呀
冇理由個wo,我明明有個保溫壺載住個wo
哎吔～原來個保溫壺太耐冇用
可能已經老化到保唔到溫啦
對。。。對唔住吖
我。。。真係冇心嫁
一係。。。你。。。懲罰我吖
但。。。但我真係原諒唔到自己呀。。。
咦～e 到有條鞭wo
一係咁吖～你用黎鞭打我啦
黎啦～你唔打我嘅話我唔安樂嫁～
唔 我知道嗱
我保證你以後晚晚都飲到最溫暖嘅綠茶架
2
0
1

泥狗死完復活埋添喇，依篇野成年冇見過

張狗唔識得珍惜芷若bb

張狗真係好賤
自己負碌拎到九陽同乾坤就得
教下人又唔得

唔怕，芷若bb有九陰

張狗驚芷若被佢食住
話哂芷若係武學奇才

教完的話

G

諗諗下 後期班人武功咁廢都係因為張狗
自己收埋九陽唔講 趙敏偷咗九陰 睇個勢都係比埋張狗 張狗一定又好似處理九陽咁收埋九陰 郭靖都識將九陰收埋起倚天到傳落去 張狗真係

張狗不了

牙YOUR 峨眉最細, 靠自修都做到峨眉第一
九陰幾個月就天下第一

學多幾招既今日佢就係宇宙第一

一遇張狗侮終身

我若最強

搵啲鳩位埋就懶好人咁話比有緣人

芷丹>子丹

如果九陽九陰雙修
芷若真係有力爭金庸武功第一

最愛因芷丹

有錢人既肉便器 仲衰過g

俾張狗毀左成世

唉
可憐芷若bb

我諗緊要幾撚有緣先得 首先要搵到座山 仲要唔小心跌落去 仲要跌唔死 仲要係細路仔 仲要發現到有個窿 仲要心血來潮想爬入去 爬到入去 仲要無啦啦諗住掘地 山洞咁大仲要咁啱掘到張狗埋九陽嘅地方
屌你老母 仲難過中六合彩

張狗運氣100%

比人追殺落山, 咁岩搵到九陽
身中寒毒, 只有九陽先解到, 就咁岩係搵到九陽, 如果佢搵到易筋經已經死左

其實原著好似無講過本九陰最後點處置，反而電視劇都會講本野最後比芷若keep住

無辦法，鬼叫張狗係金庸親生仔
一出場就可以金手指加持
近乎無敵

所以搞到後面好悶
得芷若可以Carry下

屌佢張厹賤人

金庸真係好狠心，班編劇都好狠心
我地只可以跟原著open ending結局FF佢地最後可以一齊返

Btw，原著有個位唔明，芷若最後出現係張趙面前提承諾，咁佢係咪千里迢迢由峨嵋走去搵張狗就係為左講呢個承諾？我成日覺得無咁簡單，無理由專程咁遠水路去搵張狗剩係為左講一番說話，會唔會佢落山搵張狗前已經係峨嵋安排左d野呢？

係，我若真係carry 得好好

我覺得芷若同趙敏可以齊名做雙女一，佢地兩個角色既成份+影響性係不相伯仲，芷若更加係差唔多貫穿哂成個故事咁濟

完全同意

呢個我都唔太明白，
所以希望有高人解答到你。

個有緣人運氣要勁過張狗 起碼120％先得
張狗學完仲要是但埋起地下加強難度
講真 冇攻略真係搵唔到本九陽

有攻略都未必揾到啦屌

仲要超快速練埋乾坤大挪移
簡直係bug

可能掘地掘成世 或者搵個動物傳心師學返幾招 問下啲白猿 可能有機

張狗啲運爆晒棚，
常人無可能做到
遇到白原強力抽濕機就有嘅

張狗咁撚陰濕分分鐘殺晒堆馬騮

仲有，張狗遇到靚女，
啲女就自動好感度爆棚，
追都唔使追就自動鍾意佢
簡直係所有男士夢寐以求嘅嘢

型到

聖火令 太極
倚天武功水平本身已經唔高仲要比佢學曬t0武功

係
學晒絕頂武功

宋青書真係好慘，溝芷若溝左咁耐都得個吉，相反張狗d女多到唔知點揀

其實青書都係慘
古代女神嘅一隻兵
都值得同情嘅。

點解唔一爪轟落去

張狗悔婚後，芷若竟然無當佢水泡，佢連做水泡既機會都無

無辦法
佢唔係主角，無光環加持

兵

兵黎講，有女神咁樣照顧，仲有得做一陣掛名老公，算係無遺憾了

唉，算係女神派少少福利

張狗可恥

巴打好勤力

支持芷若bb,我不違餘力

插死張狗

抵呀！！

做得好！

抵

張狗走開

芷若bb好幸福嘅樣

好正

張狗縮開對臭手啦

借啲意摸黎摸去

唉
呢度係ending 就好啦

張狗可恥！

可恥

張狗依啲撚樣咁鍾意女人捉佢去做鴨就啱

ending

系

唔鐘意人又唔講 仲要係咁抽水 拖住人
越諗越覺得張狗係個大仆街

不能同意更多。

腳膠無忌

未黑化前個妝真係好撚正

清純，楚楚可憐型

白衫look真係好好j

有無人覺得嗨如花入面個紫蘇幾正

黑化先正

只要係芷若，甚麼都可以

黑白都咁正

神婆正啲

四條女都正

個個comments都有一個負

我全部正評番

好癲 秒負

好似鏝個狗竇咁

有人鍾意負皮由佢
sowhat

頭先有個留言9s就有負皮 快到

輕輕一推

唔使理佢，越介意，佢哋越開心

負評我者斷j

好好笑

佢個樣好淘醉，以前d版本都無咁明顯

亂入留名

趙敏未出現時，張狗成日色迷迷咁望住我芷若

證明演得真係好好

係，狗公樣

敏黨都負 無一倖免

證明有人盲目負皮，
更加唔使介意

我有正評牙敏架

高質
互相幫助

如花最正

金庸茶館
2015年6月26日 ·
在《倚天屠龍記》中，無論是周芷若還是趙敏，都是很難寫的女子。我曾經猶豫了很久應該給周芷若一個怎樣的評價，卻最終還是難以說服自己。以前說過，《倚天》實際上是一部關于成長的小說，小說中既有張無忌的成長，也有周芷若的成長。只可惜金庸先生對兩個人做了截然不同的安排。原本在漢水相遇的兩個人，是那麽的有緣也是那麽的和諧。只可惜那時候男孩重傷命不久矣，女孩全家遇害慌忙逃命。在這種情況下相遇的兩個人本應該惺惺相惜，是莫大的有緣人。沒想到在之後成長的過程中卻選擇了不同的路。他們就像是兩條相交直線，曾經有短暫的相聚，卻終于向著越來越遠的方向行走。張無忌經曆的苦難遠比周芷若多，可是張無忌因爲那磨難而變得正直仁慈；周芷若卻恰恰相反。

張無忌成功的過程其實是周芷若失敗的過程。當周芷若在張無忌被趙敏要求自婚禮離開而憤而使出九陰白骨爪的時候，這個姑娘已經沿著那幾乎是不歸路的方向走了太遠。她原本以爲用盡心機可以和他在一起的，甚至爲此背離了滅絕師太在死前逼她發的毒誓。只是，周芷若想不到的是，她做很多事情的過程中也在不斷的、不斷的遠離他。當她終于知道回頭的時候，他已經與她相隔千山萬水。有些時刻，有些情誼，包含著再相遇時候的怦然心動，包含著相處時候的甜言蜜語，都已經成爲了只停留在回憶中的往事。張無忌倒沒改變，哪怕出現了一個趙敏，他的心中也還是有一個周芷若。在這段感情中，首先走遠的卻是周芷若。

周芷若可能算得上是小說中心機很深的女子之一。她的心機恐怕只有趙敏才能與之匹敵，所以從最開始就注定了趙敏與周芷若是站在對立面的。趙敏的心機與算計都擺在明處、說的明明白白，周芷若卻是一直隱藏著，直到故事的最後才揭曉當日靈蛇島上的一切都是一個天大的騙局。這樣的騙局是張無忌無論如何也不可能參透的。從出場之後的美人胚子，到峨眉派的出色弟子，周芷若一直都是溫柔的、脈脈含情的形象。只是這形象在書中越來越不堪，這個蘭花一樣美好的女子終于也變成了一副醜陋的樣子。

不過說來奇怪，不管周芷若做了多少壞事，我卻始終對周芷若恨不起來。周芷若，是金庸小說中很好聽的一個名字。一個有著這樣名字的女子不可能是一個壞女人。

我想，金庸先生大概也對她恨不起來。所以他設計的結局是周芷若終于得到了張無忌與殷離的原諒，甚至給她一個向他解釋、向他表達自己心意的機會，甚至像對趙敏一樣，給了周芷若要求張無忌做一件事的機會。這對于一個在小說後半段以反面形象出現的人而言已經是最好的安排。但是，金庸先生對周芷若終究還是狠心了些。張無忌即便是迫于無奈答應了周芷若的要求，卻再也不會給周芷若自己的愛。

在小說的最後一章，不識張郎是張郎，張無忌爲趙敏畫眉，窗外響起周芷若的聲音，張無忌竟覺得吃驚，看著兩個女子百感交集。這樣的結局盡管是沒有結果的結局，我卻覺得張無忌已經選擇了趙敏。他或許不再恨她、也並不怨她，或者像是以前一樣的憐她、疼她、敬她，卻再也不可能愛她。是的，即使他兩個人都不要，也一定不會再愛她。那段開始在漢水上的緣分終究散了。

這是周芷若的悲哀，也是很多人的悲哀。有時候，有些愛情真的留不住。甚至越是想要挽留越是留不住。不管多麽巧的緣分，多麽深的相愛，都會有消失的那一天。曾經銘心刻骨的愛，曾經的蜜語甜言，有時候真的會在不知不覺間消失。命運會推著人走向自己早已經被預備好的那條路。愛情也是，同樣會走到愛情被注定了的那一頭。相愛、相知、相守亦或是分離、放棄、遺忘，這都是愛情中最常見的事。周芷若費盡心機，還是沒有守住張無忌對她的愛。

周芷若的身世極慘。她的父親是明教中反元起義的首領，失敗之後常遇春帶著小周芷若和她的弟弟逃跑，逃到漢水的時候弟弟中箭，只剩下她一個人。若非機緣巧合的遇到張三豐，周芷若根本不能活命。正是這次，小周芷若與小張無忌相遇。那時候的張無忌病痛難當又感傷于即將來臨的死亡，張三豐喂飯吃不下，是周芷若細心地剔去雞骨魚刺拌了肉汁爲他吃了一大碗飯。那時候的周芷若已經表現得少年老成：她開導張無忌的話，已經不是一般小孩子的話語。可惜過分早熟、過分看到人間冷暖的孩子往往比他人更加的痛苦。對于人生，還能不懂就不懂好了。懂得太多往往是自己辛苦。

周芷若的成長過程中有多少艱辛我們不得而知。只是知道她得到待人甚是嚴厲的滅絕師太的厚愛。因爲她悟性極高，又勤奮，所以盡管輩分低微，還是在最後被滅絕師太指定爲峨眉派的掌門。當然，對于滅絕師太此舉我還是心存懷疑的。恐怕滅絕師太當時更多是因爲周芷若與張無忌之間的關系才做這樣的安排的。在《倚天》中，滅絕師太本來就是一個很奇怪的人物。

周芷若與張無忌的再相見是在很突兀的情況下。那時候他與殷離在一起，被滅絕師太捉住帶到光明頂。周芷若在少年乃至已經長大的張無忌心中一直有著很特殊的地位，那個在他重傷時候溫柔喂他吃飯的女孩子，是在當時情形下除去武當諸人之外對張無忌最好的一個人。初見她的時候她穿蔥綠衣衫，衣襟飄飄。他很快認出了她，並悄聲說出了漢水時候的那次相遇。這是長大之後的兩個人第一次相遇，也是張無忌長大之後第一次向人透露自己的身份。他那時候是無條件的相信著她的。少年時候的相遇，雪中送炭的恩情，無論是誰都會銘記于心。更何況又是這麽優秀的人。

對于周芷若而言，張無忌也是如此吧。畢竟少年時候的那次相遇在兩個人的心中都有著很重的分量。

周芷若與張無忌在那時已經情愫暗生，即使那時候所有的情緒都還是朦胧的。他爲了保護明教諸人而接受各大門派高手的挑戰，當滅絕師太也敗在張無忌手下的時候，張無忌的武功和人品已經得到了最大程度的凸顯。那時候滅絕師太卻也留意到了他與周芷若之間暗生的情愫，所以，《笑傲江湖》中岳靈珊刺了令狐沖一劍的場景再一次重演。幾乎是一模一樣的場景，張無忌重傷之下只是茫然不解。他只是望著周芷若，深深地望著她。那時候的他只是吃驚，他無論如何也想不通周芷若爲什麽想殺他。這樣的開始，在不知道這段感情的結局的時候並不覺得有什麽；現在回過頭看來卻覺得似乎從最開始就已經注定了結局。

恐怕周芷若自己對那一劍也是茫然。她自小聽慣了滅絕師太的命令，傷了他之後才驚覺自己做過什麽。她那時候是慌張的。說是之前相遇的青梅竹馬也好，說是注定了的緣分也好，兩個人自再相遇的那一刻時候就已經表現出對對方的熟悉。張無忌與周芷若的相處和張無忌與趙敏的相處是完全不同的兩種感覺。與周芷若在一起的時候是淡淡的溫馨，像是很熟稔的舊情人；而與趙敏在一起的時候卻是節奏明快的，從最開始張無忌是抗拒趙敏的，卻一步步的被她吸引。若是周芷若沒有漸漸走上邪路，張無忌倒真是難以取舍。一個是柔情似水，一個是熱情如火，這本就是完全相反的兩種類型。再加上張無忌無所不能包容的性格，讓他做出一個決斷實在太難。所以，我始終認爲，張無忌與周芷若的最後，是周芷若在接受了滅絕師太的重托的時候已經注定了的。這段感情，更像是她先放棄了，而不是他一心一意愛上了別人。

周芷若的放棄卻是最無奈。這可能也是我始終對她心懷同情的原因。滅絕師太以死做出的重托太沈重。她的心機再重，也不過是一個少女。一個愛上了師父口中“淫賊”的少女。滅絕師太死前讓她做三件事，其實沒有一件是她的本意。奪取屠龍刀，取出屠龍刀與倚天劍中的秘籍，不對張無忌傾心，做峨眉派的掌門，在那樣的情況下她還是答應了。答應了之後便注定了她與張無忌終于漸行漸遠。其實，周芷若之後所作的所有都是依著滅絕師太的安排，包括接近張無忌、取得張無忌的信任。所以滅絕師太其實是《倚天》中很重要的一個人物。她直接影響了周芷若與張無忌的這段感情，甚至直接劃定了小說後半段的故事發展。周芷若所作的一切她都計劃好了，唯一沒有算計到的可能就是周芷若那時候已經對張無忌傾心了。滅絕師太說不可以傾心，可是，她卻沒有教會周芷若，一旦傾心了應該怎麽辦。她是不可能忘記他的。

她確實從來沒有忘記他，並且越來越愛他。這是周芷若唯一做的一件違背了師父意願的事情。也是她最無可奈何的一件事。自最開始周芷若就是站在張無忌與峨眉派之間，這樣的矛盾和牽扯，去掉任何一方她都可以很好的。只是偏偏命運做了這樣的安排。面對著命運這樣的安排，除了無可奈何，還能怎樣？

所以，在《倚天》中周芷若其實是金庸先生很虧待的一個女子。

她是真的不能割舍對張無忌的愛。她隨著他去找謝遜，即便是她設計陷害趙敏，拿了屠龍刀，我還是覺得在那之後她對張無忌的一切都是真的。她與他說情話，她害怕的依賴著他，這都是真的。很難想象在做出對不起他的事情之後她是如何面對他的。從周芷若日後對殷離的態度來看，她並不是有意要讓事情發展到這一步的。她還是害怕的，甚至是恐懼。若是在以前，我會覺得這個女子太虛僞也太殘忍；如今看來我卻只覺得周芷若可憐。如果一個人可以若無其事的殺人，毫不在意，那才是殘忍；但是一個人在做了壞事之後不停的受到良心的譴責，這實際上是最痛苦的。所以，在後面事實真相被趙敏戳穿的那一刻，我相信周芷若是輕松的。

其實那時候的周芷若已經發生了很大的變化。她開始變得患得患失。她在殷離的墓前冰冷冷的說的那些話，其實就是在強迫張無忌恨趙敏。在得到了屠龍刀之後，周芷若唯一在意的就是張無忌。她甚至開始對他耍心機。包括那次自盡，那場沒有完成的婚禮。這時候的周芷若已經從以前那個溫柔的少女變得有些面目可憎。最可怕的就是用心機留住愛情的女子，最可憐的也是這些人。那時候的周芷若應該看得很清楚，即使是恨趙敏的殘忍與欺騙，張無忌放不下趙敏是真的。這一點周芷若比張無忌看得更清楚。只是，她卻不明白，即便是恨，卻也有更多的愛。張無忌的心中有她，也有趙敏。一旦愛了，要割舍本來就很難。

她卻不明白，到了此時此刻，反而使得張無忌越發的發現對趙敏的難以割舍。她將他留在了身邊，卻不能阻止他的心。

所以她才會那麽在意那場婚禮吧。那時候的周芷若已經很可憐，也一定沒有安全感到了極點。一個男人的心漸漸離開自己，但凡女子都會有很明顯的感受。女人對這些還是敏感的。到了用婚姻綁住一個男人的地步，在這段感情中，周芷若簡直是山窮水盡。若不是如此，她沒有必要在這樣的情況下選擇與他成親；若不是如此，也不會有那日的慘烈。新婦素手裂紅裳，單看這個題目，我想到的是白白淨淨的手和紅彤彤的禮服。原本是那麽喜慶的日子，那麽喜慶的顔色，卻終于成爲了兩個人心中永遠的痛。那一日，張無忌是迫于無奈，卻也很難說不是由于自己心中對趙敏存著信任；那一日，周芷若對趙敏使出了九陰白骨爪，那個溫柔婉轉的女子再也不見；那一日，對張無忌而言是成全了自己的重諾守信成全了對義父的敬愛，對周芷若而言卻是被張無忌狠狠的抛棄。自從那一日在靈蛇島上她最怕的就是被他抛棄，所以她才會一直追問他是否自己不管做了什麽、犯了多大的錯他都會原諒她、都不會抛棄她。那時候這些話在張無忌看來不過是周芷若受了驚嚇之後缺乏安全感的表現；卻沒想到那時候她是真的在乎他的這些承諾。她從來不是一個壞女人，只是無可奈何。只是，又有哪個做了壞事的人不是由于無可奈何？

若是沒有趙敏的出現，若是這場婚禮沒有中斷，周芷若的幸福會到來麽？她是否可以真的一直瞞著他？瞞，又能瞞多久呢。殷素素瞞了張翠山十年的事情一夕揭露，最終兩個人雙雙自盡；難道周芷若也能瞞他十年麽？所以，當事情走到這一步的時候，趙敏只能出現，只能拉走張無忌。這已經是這段故事最好的結局。否則，將不知道又是怎樣的慘劇。只是周芷若還沒有明白，到了此時，他與她已經離了太遠、太遠的距離。他變了，她更變了。早已經不是漢水上相遇時候的少年少女，也不是再相見時候的清純青年。太多的事情，太多的人，太多的責任，太多的身份地位橫亘在他們之間，曾經的溫柔再也找不到了。

她傷心欲絕，自己揭了蓋頭，撕了外袍，口中說著與張無忌恩斷義絕。那一日那場慘變震驚了所有的人。自此之後她便只當張無忌是敵人，甚至嫁給了宋青書。

——說道宋青書，不得不說，這個宋遠橋的兒子實在太不堪。原來有人一旦陷入愛情的漩渦之中竟至如此境地。可憐的是宋青書爲了周芷若做了太多、太多壞事，到頭來她卻仍是利用他。最後宋青書被張三豐打死，這樣的結局令人感慨。倒是有一版電視劇中周芷若終于看到了宋青書的好與他在一起了，這個結局比較溫暖。

周芷若最後敗在那個神秘的黃衫少女手中。那時候的周芷若受到了很大的打擊，再加上殷離突然出現，她怕得不行只當自己見了鬼。如驚弓之鳥的她在再見到張無忌的時候之前全部的強硬全部的僞裝都卸去了，她只是在他的懷中不住的哭泣。看到這一段的時候我不由得隱隱覺得心酸。到了故事的最後，一切再也不能回頭，她終于恢複成了初露面時候的模樣。但凡看似堅強的女子一旦卸去堅強的僞裝往往更讓人覺得心疼。周芷若做了太多，錯了太多，也一個人默默承受了太多。這世界上的人大多是灰色，至善的事固然難做，至惡的事同樣難做。周芷若這個惡人做的實在太委屈也太讓人憐惜。

這時候她還愛著他，終于肯對他說自己的心事。她說她沒有嫁給宋青書，而在此之前他已經看到了她手臂上赤紅的守宮砂。

只是，這又能如何呢？他與她之間畢竟已經錯過。他縱然憐她，卻再不能愛她。

所以，《倚天》的結局縱然沒有言明，我卻依然覺得張無忌最終愛的還是趙敏。至于周芷若，我相信她不會出現在張無忌與趙敏的婚禮現場，不會要求張無忌離開。她本不是一個殘忍的人，也應該能夠明白愛一個人的真實含義。

所以，如果要理解周芷若，大概她的故事是一個關于無可奈何的責任以及與曾經愛過的人錯過的故事。她之前承受了太多，之後又強求了太多。在這一切都煙消云散之後，她失去了她最在意的東西。

單就最後的結局而言，周芷若是失去還是得到？也許，她終于可以看淡一切。那麽，周芷若最好的結局就是一輩子做峨眉派的掌門吧。她終于可以完成滅絕師太的心願之一。她將成就峨眉派。只是，她自己與她自己的愛，卻再也找不見了。

出面昭黨淒涼到
live post 果陣都唔多人講佢

FACEBOOK搵到呢個page既小編對芷若既感想

大家可以睇下

啊祝

好長，要啲時間睇睇

嗨如花入面既祝祝係最正

你點解要同文初一齊

我都唔想

芷若芷若我哋支持你

比我就揀方洛

你個名
識改

可以揀我嗎

想問如花淘寶店請唔請人
想同如花一齊做兼職

牙YOUR 人越大, 對芷若有越深體會, 會越同情, 越憐愛佢

開左喇咩?

出面果個唔係咩
我以為係tim

果個呼籲大家開, 未係正式

這個當然

腳膠無忌嘅開心時間

芷若bb真係天仙咁靚

唔理黑若定白若，只要是祝b,就係芷若

好靚靚

木頭方洛

當然之選

我要應徵

睇完
芷若

芷若背負既野實在太多

如果當初太師父冇將芷若比滅絕師太就好啦，留係武當，唔熟師太就冇咁易比佢影響到

留係武當會俾賤種狗宋青書欺凌

網上成日睇到有d疑似敏黨既人話芷若先背叛張狗，所以張狗之後背叛佢係無問題，每次睇到都覺得班友根本唔了解個故事既前文後理，當你了解芷若既遭遇同性格，就會知佢有好多野係無可奈何，身不由己，根本無得揀，經常處於矛盾既處境，佢如果係壞人，就唔會做完荒島事件後會經常受盡良心責備，真正陰險毒辣既人，做完壞事係唔會內疚同有悔意的。

另外，芷若係感情上從來無背叛過張狗，佢從一而終，而張狗先係最先感情上背叛佢先，佢係荒島事件發生前已經開始變心，而佢悔婚時亦仲未知荒島事件，但佢都做出悔婚之事，可以睇得出究竟係邊個背叛邊個先。

芷若bb
張狗可恥

雞味濃郁

求阿丹對腳圖

好白滑

好Pure

呢張有d似劉詩詩

好true

仙女下凡

對腳玩足一個星期

每日屌張狗一次

好可愛好靚女

張狗

金庸

古裝時裝都咁掂

全能女神

咩頂
光明頂？

其實啲海報選角做得幾好
係劇本

我丹應該做趙敏

不了

入條link推

好

呢張圖好sweet

個劇本真係唔掂

以前幾套搶婚都好緊張

2019版張狗唔洗思考咁就近牙敏走
芷若果PART 又黑化得唔夠

搶婚個劇本真係唔掂

以前幾套搶婚都好緊張

2019版張狗唔洗思考咁就近牙敏走
芷若果PART 又黑化得唔夠

祝祝啱做芷若多d

真
牙敏太心計
牙丹岩做芷your
真人性格可以做蛛兒

祝個楚楚可憐既柔弱樣唔係個個做到，係佢先演得出

可憐+霸氣

屌可以，但真係支那妹

唔想見到芷若係咁發姣

得la得la，叻la叻la

芷若+趙敏=黃蓉

同唔同意

19版張狗完全冇鐘意過周芷若

見一個中意一個lo
練九陽果陣成日索芷若條手巾仔

有d想聽祝b講小淫賊

一早講左芷your先係世界第一，你地仲成班係度敏敏敏敏慢成個半月

唔係啦，你睇靈蛇島前個幾十集，係有鐘意過

有冇敏黨整WhatsApp sticker ?求sticker

敏Po 第一頁咪有

幾時一早牙

牙若做主動既話應該似蛛兒果種可愛型

青梅竹馬
一直到萬安寺都係芷若最高

芷若個角色更考演技

對白得d師父完全靠形體神情

仲要成日眼甘甘望住芷若，又成日英雄救美式咁攬住人抽哂水咁

係佢中後期變心變得太突然

表情戲唔容易

狗公變心係咁，d人仲夠膽講佢無中意過芷若

咪係，班友同張狗一樣咁善忘

張狗仲衰過段譽
段譽起碼最後全部娶哂，唔會辜負任何人

冇計
芷若矝持既女仔做唔到趙敏咁主動去溝仔
亦身負重任，冇咁得閒

揾唔到個po

芷若性格前期太內斂
呢種最難演

塑膠支那G

張無忌人面獸心

出返去啦

去倚天po第一頁有

衰過狗

無忌最尾都冇娶趙敏
芷若可能係真正嬴家

我睇過三版加小說 呢版係改到最冇 結局完全唔同

後期係，但前期都仲keep到有情愛成分既

如果可以最近見到牙Your真係成年都發好夢

新片？
好掂！

牙桐真係好勁，秒哂班嘍囉

超掂

舊的，小紅書最新已經夏天裝個幾張相

遇到張狗嘅女人個個都傷心

留意到小紅書牙Your果D 表情都好掂

同意，講得好啱

可惜佢sell個d野，男人老狗無可能用得著

芷若bb最高

師兄有遠見

希望佢可以講下D 生活做個Vlog 都好

個表情加對白 直線抽擊 拳拳到肉

好好笑 呢招吸女fans好掂

桐桐都係出色嘅

班憤青就係同趙王府果班嘍囉一樣

話晒係牙襄老母 梗係罩住峨嵋班子子孫孫

要棒隻支那人造雞 去香討開POST 啦 屌你老母

好多憤青狗

所以牙桐同芷若係一脈相承

漢人，峨嵋祖師老母，九陰真經，反蒙

祝祝女fans好似仲多

無敵

想入fans club識女仔

芷若繼承桐蓉嘅遺志

一桐G

衰仔，做咩咁鬧你啲老豆呀

🤤🤤🤤

牛奶仔又盲反

個bra我親手幫芷若戴

我覺得一桐都唔錯咖

配埋香港配音

不過可能關張狗個演員事，佢演戲時少左好多眼神表情同情感既表達，令觀眾感覺唔到張狗對芷若既情

可能有但比人cut咗

牙桐tvb 配音去左配蛛兒

難怪芷若同蛛兒咁fd 係緣份呀

究竟邊條仆街咁得閒個個留言都秒負皮

唔怕，我全部正皮番

朝早停咗陣可能訓覺 12點打後又繼續開工

算啦，正所謂不招人妒是庸才，
證明芷若bb好多人妒忌

反若狗

係丫，你係女神呀

女女 十 張狗

條on9仔唔鍾意祝祝
迫自己mon實個po逐個負皮
仲要唔敢出聲

其他女都靚
但只有芷若有仙氣

我感覺到仙氣呀

再放張質素好嘅

only芷若

芷若bb真係好靚好有仙氣

睇完倚天同嗨如花，下套睇邊套好？

畫心師，我順序係咁

都好，無咁長編

歸隊留明 我若正到

十卜

仙女呀

此女只應天上有

有冇人睇過佢套囧女翻身

咪如花囉

係呀，仙女呀

好睇？

如花

好好睇，如花係最正最靚

你名都改埋

如花令我對如花呢個名改觀

如花係完美既

好睇過cctvb d 膠劇

好可愛

聽日開始睇

我發覺我好鍾意D樣甜笑得甜又得、惡又得既女仔
邵雨薇同祝B個feel好似

半s 半m 好正

好睇過倚天

好想比祝祝嗲我同虐待我

對住呢啲女完全冇抵抗力

逢一三五就清純look嗲我
逢二四六就女王look sm我

真係駁唔到

全套劇最靚嘅造型

d 髮質仲好過峨眉裝扮果陣
短髮

呢張好搞笑, 係咪如花? 邊集?

真係着咩都咁靚，
擋都擋唔住

談判官

第幾集 係咪ending 果幾集?

佢個少女心真係正到仆街

飲醉酒個集

我淨係搵到精華 我真的太難過好搞笑

第34集

勁到

談判官楊冪唔多掂

牙丹靚佢好多

基本

屌打啦直頭

僅次如花

搵唔到 =.=

mytv super都有啦

正，有芷若bb嘅日子，日日都好開心

36集

搵到! 香港譯我真係接受唔到

SUPER 要登入有廣告?

我上面條LINK 無廣告

呢集真心搞笑

有無人識windows點樣係website 影片cut 出黎變gif?

平時得youtube有source, 其他點cut?

唔知呀，可唔可以用屏幕錄影，
再轉gif?

我用手機係用咁嘅方法錄影，
再cut成gif.

IPHONE 用邊個轉GIF 好

我用呢個

OK

有無iPhone 人解答?
我係android 用video to gif
iPhone 都好似有同名apps,
但介面好似唔同，唔知係唔係同一款

委屈樣都咁正咁可愛

成功！

原來TVB有做過?

三生三世都有

談判官,一千零一夜，三生三世

邊有乞衣咁白滑

有咁正嘅乞衣我一定會執返屋企養

唔好同我爭

去mytv睇返談判官同一千零一夜先

我依家已經養緊芷若

頭先訓左陣
發覺見到芷若撐香港, 比藍絲老豆鬧
之後同我一齊走左

芷若岩岩開始接受我就醒左

唔好再ff啦，芷若已經同我一齊喇

雞

發夢果陣真係笑左出黎 好似仲有牙琪, 好幸福

談判官要係咁skip
黃子滔條中二病line 悶到痴線

見到楊幂扮事業女性唔得
淨係睇牙丹IS OK

牙YOUR!!!

做咩成日發夢

建議直接睇cut

日有所思

掌門玄女

成個小龍女咁，如果係楊過一定係揀芷若

佢做小龍女一定fit cast

如果係楊過 件事就唔同晒

：姑姑，你唔好走啦

趙敏點撩都撩唔郁楊過

過兒鐘意自己主動多啲

個君上傻撚左 個妹仔咁撚醜樣都屌足3個月

呢條片剪得好正

自己再整一次高清少少嘅gif

【 突發】點解要搞627？

多謝大家關注社會議題

到時見

d中國人見到關於日本既野又係咁起勢咁鳩屌 又杯葛又乜又物
反支那反到自己成個支那人咁
班憤青最終變左做自己最討厭個類人 其實都幾可悲下

大家早晨呀

剩係鍾意楊冪已經唔合理

有個咁靚女同愛自己既老婆都唔鍾意

小龍女又係矝持既女仔
同芷若一樣

最重要係過兒唔會變心

早晨

問高圓圓未呀
宇宙最掂

好可愛好靚呀
女神

九陰九陽

高圓圓依家係靚，但當年佢演芷若時個樣同look真係麻麻地，可能依家呢個太好

楊過同郭靖無咁易比人動搖到，郭靖對蓉兒係一見鐘情，個情景同張狗第一次重遇芷若差唔多

我都覺

敏G係咁發姣都只會當牠係契妹

唔使可能，係根本太好太完美

問過，仍然覺得祝緒丹好d

分隔16年，即使中間出左個後生女溝佢，都唔變心

加入若黨，實踐使命

宇宙第一已經無人可以比較

Ok

excellent

Agger

趙敏如果打傷郭靖師父
已經比郭靖判咗死刑 仲要冇得上訴個隻

蓉G變敏G嘅話應該返去玩華箏算

得無忌會原諒到佢

隻狗公見到係靚女嘅話殺佢全家都會原諒

張三豐成百歲 比人打一掌分分鐘命都冇
張無忌

六大派搞死佢老豆老母都可以左膠上身

比著我係光明頂將d 掌門逐個打到殘廢然後bin c
然後即場同芷若成親

打死滅絕 芷若仲會唔會同你成親

叫楊左使打
我直接同芷若私奔

敏敏正好多lor

09年版係

09小昭都好正

黃衫女最正

有芷若仲做明教教主把撚咩

係咪我問題 唔覺劉cc正

果陣未係教主
如果即刻私奔可以唔洗比班明教徒煩
漢人關我咩事

做穆念慈正d

成日覺得劉cc同劉亦菲好似樣

有種脫俗, 倔強

緊係芷若重要啲

牙若唔做掌門 然後遠走高飛

對劉cc冇咩印象

詩詩古裝靚過時裝，有氣質
仙劍3同步步驚心都正

無忌唔救明教既話
滅絕可能會同意佢地婚事都唔定

cc 好有氣質

芷若個心一定好無奈
拍到好似分左手咁 但又從來無講過分手 睇完都唔明

依套真係好垃圾，拍到張狗冇鍾意過芷若咁，明明書入面張狗好鍾意芷若

呢套野d前文後理交代得好唔清楚，上幾集仲係情侶，過幾集突然好似和平分手咁，但大家中間咩都無講過

佢唔講金毛下落應該難d

悔婚之後幾日已經同敏敏一齊咗
冇咗悔婚件事

張狗係咁 唔意外

咪係，係娥媚陪芷若咪幾好
做埋入室弟子仲好

g

張狗之後仲要大搖大擺咁拖住條新女返明教，完全無羞恥心

可以想像到個芷若有幾hurt

我私家g

所以張狗不了

真係死player

掂到

狗公就有佢份 偽君子

金庸筆下有邊個男主角仆街得過佢
真係諗唔到

陳家洛屌打牠

3甲入面，張狗排第幾

同意，祝b真係好靚

講得好

根本垃圾死好命

好想射落佢塊面到

講得好啱

是非分明的若b

若b講得好啱，唔可以畀張狗得寸進尺。

張狗是要管的

依啲垃圾管嚟都無用

張狗的劣根性

點解我若會鐘意埋張狗呢啲仆街仔

敏敏屌打祝G

好借如花bb錢

最好成世還唔到

幫如花打工

成班若黨幫如花打工 分分鐘上埋市

文初狗真係識玩

睇緊如花個陣我就真係有search如花淘寶店但冇吖搵唔到吖

借啲意kiss如花

個陣時如花已經冇做 去咗山區教書

邊個 係邊個cap嘅圖

祝祝是生活的動力

戈d唔係若黨
真若黨係咁

咩呀
不嬲話對佢又敬又怕
當佢老母咁上下咋

真 個班係淫若呢

淡狗我屌你老母

呢堆似我地d

若黨個個米8高 高大靚仔 月入最低50k

張無忌抱著她的雙臂緊了一緊，說道：“我此後只加倍疼你愛你。我二人夫婦一體，我怎會給你氣受？”於是收起笑容，莊言道：“芷若，你是我的愛妻。我從前三心兩意，只望你既往不咎。我今後對你決不變心，就算你做錯了甚麼，我連重話也不捨得責備你一句。”張無忌道：“對，你說得不錯，天上明月，是咱倆的證人。”

張無忌心想今日之事已百喙難辯，反正自己已決意與週芷若結成夫婦，白頭偕老，只有動之以情，令她漸漸淡忘。燭光下見她俏臉暈紅，頸中深深一根繩印，兩邊腫了上來，心想若非韓林兒及早察覺施救，待得自己回店，只怕她已是香殞玉碎，回天乏術，終成大恨，不禁又是慚愧，又是愛惜，伸臂抱住她，向她櫻唇上吻去。張無忌道：“義父自然要加緊找尋。咱們會齊眾兄弟後，尋訪起來容易得多。到底幾時能趕走韃子，誰也無法逆料。難道等咱們成了老公公、老婆婆了，再來顫巍巍的拜堂成親麼？老公公、老婆婆拜天地不打緊，可是咱倆生不了孩兒，我張家可就斷子絕孫了。”

是但搵兩段，點睇張狗都好鍾意芷若，唔係套劇咁拍到芷若單戀張狗

書入面張狗話對佢敬重愛慕，又敬又怕係對趙敏9up tum佢時講

見到若b,士氣高昂

隨意都搵到段講張狗鐘意芷若啦，點樣又敬又怕

[img]ht金tps://

牛奶仔好波

真 自從入咗若黨 人都精神咗 靚仔咗 讀書仲考第一添

聽到毒誓即刻嚇到

張狗即係張狗

巴打都有追開故？

四萬

鬼王？

前牌睇完一次原著，三聯同新修版

愛回家都有宋青書

宋青書=狗公

笑撚死

如果呢套2019拍埋張狗咀芷若，一定仲多人屌7佢

幾靚仔

宋老師

有冇圖

無，淨係提左個名

巧令

好掛住如花

拍第三季plz

陽光 自信 可愛

駁唔到 真係好靚好出色

唔想再睇如花受苦了

文初狗

眼鏡祝好少見
好似得如花有戴過

大家一齊推爆佢

芷若好可憐

Next template 係咪有野加會然牙桐？

我都想有咁靚嘅家姐，一定日日攞啲胸圍入廁所打飛機

大家覺得點 會唔會太長?

張狗好賤

只要是若b就可以

玄女同倚天有兩個
減左我果個佢
選美跟返時序？

ching獨生？
唔係一定無咁既幻想

有個打靶妹

Template 合埋做影視及簡歷？

我都想有個芷若妹妹

細妹好過家姐十萬九千倍

天下細妹all賤種

咁樣?

💊祝緒丹討論區💊

演員祝緒丹，活潑好動，演技多變，畢業於中央戲劇學院表演。2019年在新版金庸電視劇《倚天屠龍記》中飾演女主角之一的周芷若，獲得一致好評，被稱為史上最美周芷若。

英文名：Bambi
暱稱：祝祝、丹哥、祝掌萌；香港區：芷Your、牙丹
出生：1992年4月15日（27歲）中國黑龍江省齊齊哈爾市
性格：活潑好動，喜歡聊天，跳舞

影視及簡歷：
2014年祝緒丹參加《星姐選舉》，獲得亞軍及最佳體態獎。

2017年 三生三世十里桃花 飾玄女

2017年 囧女翻身之嗨如花 飾魯如花

2017年 畫心師 飾岑歡

2017年 一千零一夜 飾周心妍

2018年談判官 飾商碧晨

2019年倚天屠龍記 飾周芷若

待播作品：
一身孤注擲溫柔 飾顧婉凝

心宅獵人 飾元慕青

初戀愛 飾溫靜

不論時裝古代都咁掂。

親民到香港宣傳。

平時鍾意拍片同Fans 交流。

祝緒丹whatsapp sticker
by 天野秋

by 祝祝係我老婆

祝緒丹資源庫 by 天野秋

好難拒絕

大城市ok
前提係可以隨時離開大陸

Deal
快！

肯定願意
可以同祝祝生活
諗起都開心

老實講，有錢大陸呢d無法治的地方先係天堂

我當初睇書時見書入面講張狗鐘意芷若，但悔婚跟女走後條友又話對芷若又敬又怕，我睇到呢到就覺得佢好賤，明明佢又鐘意人又娶人，之後悔完婚又講埋呢d說話。睇完好唔明究竟佢講呢句野時既心態係點？

結尾又話佢對芷若敬重愛慕，屠獅大會時又心想同芷若再續前緣，其實張狗份人都好矛盾下

我係中國人呀屌

最終version 歡迎更改

最尾三張字調上圖頂

正，好多祝祝

入一入黎人都精神d

巴打算漏回血劍

最後終極version

OK搞掂

小紅書唔記得隔行

中共見你有錢拉你去坐監食你身家

預覽明明隔左行

國家隨時充公你副身家
所以先要走資

一SD就唔隔

依家先知天Ching 改左名

Who open Po?
最好用電腦易d睇位

臭文初

test

一直支持若b

喺大陸，一定要有後著，外國國籍之類，然後玩得一日得一日

再test

終於隔到

搞掂 比個預覽fake左幾次

最尾張多謝大家隔行？

睇過牙敏
覺得牙若已經好正常

OK 咁TOPIC點呢?

Fashion既野

祝緒丹宇宙第一其他無所謂

個攝影師係未仲未畢業

個髮型都癲

我真係唔識

祝緒丹宇宙第一討論區 (2) 倘若我問心有愧呢

有祝緒丹三個字就正評

1001

祝緒丹宇宙第一全能到仆街吹奏區

開左新未？

攝影師完美演繹點樣將一個靚女毀掉